\documentclass[12pt,a4paper]{article}

% Paquetes de configuración del documento
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[margin=2.5cm]{geometry}
\usepackage{fancyhdr}
%Paquetes para simbologia%
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{physics}
\usepackage{longtable}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}
\usepackage{float}
\usepackage{xurl}
\usepackage[colorlinks=true,
            linkcolor=black,
            urlcolor=myblue,
            citecolor=black,
            filecolor=black]{hyperref}
 % Opción estándar para enlaces
\Urlmuskip=0mu plus 1mu          % Mejora el espaciado para permitir cortes
\usepackage{subcaption}  % en el preámbulo
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=1.18}
\usepackage{tikz}
\usepackage{xcolor}
\definecolor{myblue}{RGB}{42, 127, 179}

\pagestyle{fancy}
\chead{\textit{Materiales Metálicos}}
\rhead{\textit{UTN-FRVM}}
\lhead{\textit{Ingeniería Mecánica}}

\begin{document}
\include{Portada}
\newpage
\tableofcontents

\begin{abstract}
    Analice, investigue e interprete el contenido relacionado con los Casos de Estudio de la bibliografía que se indica a continuación a fin de adquirir efectuar una explicación detallada de los mismos. Adicionalmente, debe emplear Matlab y Python para estar en capacidad de determinar los efectos de la variación de los requerimientos iniciales y de los valores de las propiedades en el modelo de solución adoptado. [NOTA: Anualmente la Cátedra asignará los Casos de Estudio a cada equipo de trabajo].
    \begin{itemize}
        \item Software. \{MM-CAD-TP 3-06\}.
        \item Ashby, M.F. y Jones, D.R.H. Materiales para Ingeniería 2. 1ra Edición. 2009. Cap. 13 Casos prácticos con aceros. \{MM-CAD-0.0.0\}.
        \begin{itemize}
            \item 13.1 Investigación metalúrgica después de la explosión de una caldera (1*) [Caso 2025].
        \end{itemize}
    \end{itemize}
    \underline{INFORMACIÓN ADICIONAL:}
    \begin{itemize}
        \item Properties and Selection: Irons, Steels, and High-Performance Alloys. ASM. Metals Handbook, 10th Edition. Vol. 1. 1993. [NOTA: Importante fuente de información donde se desarrollan variados aspectos de los materiales ferrosos].
        \item Arcelor-Mittal. Catálogos. Sitio Web: \url{}.
        \item Böhler. Catálogo. Sitio Web: \url{}.
        \item Aceros para Minería BOHLER. SENATI. Sitio Web: \url{}.
        \item Tabla Periódica | El HIERRO, el metal que REVOLUCIONÓ EL MUNDO. CienciaDeSofa. Sitio Web: \url{https://www.youtube.com/watch?v=YrBHW_B3pgc}.
        \item SSAB. Aceros Hardox. Sitio Web: \url{}.
        \item European Steel and Alloy Grades/Numbers. Sitio Web: \url{https://www.steelnumber.com/index.php}. [NOTA: Base de datos de búsqueda gratuita de materiales de ingeniería. Contiene información sobre clasificación, composición química, grados equivalentes, propiedades mecánicas y tecnológicas de 2168 aceros y aleaciones europeos y equivalentes mundiales de 4673 grados internacionales].
    \end{itemize}
    \underline{\textbf{CASOS DE ESTUDIO:}}
    \begin{itemize}
        \item Estudio de fallas en aceros de calderas de vapor. Sitio Web: \url{https://www.youtube.com/watch?v=FjlUpNMbYPo}.
        \item CASOS TÉCNICOS SOBRE LOS ACEROS: Aceros Böhler. Sitio Web: \url{https://www.youtube.com/watch?v=hVdOXARZr4E}.
        \item Ashby, M.F. y Jones, D.R.H. Materiales para Ingeniería 2. 1ra Edición. 2009:
        \begin{itemize}
            \item Cap. 13 Casos prácticos con aceros. \{MM-CAD-0.0.0\}.
        \end{itemize}
        \item SSAB. Hardox. Casos de clientes. Sitio Web: \url{}.
    \end{itemize}
    \underline{\textbf{PARA SABER MÁS...}}
    \begin{itemize}
        \item Nuevos aceros para el micromecanizado. Sitio Web: \url{https://digibuo.uniovi.es/dspace/bitstream/handle/10651/61428/TFM_LucasCastroGarcia.pdf?sequence=4&isAllowed=y}.
        \item Nuevo material ligero más fuerte que el acero. Sitio Web: \url{}.
    \end{itemize}
    \underline{\textbf{EVENTOS:}}
    \begin{itemize}
        \item Seminarios Propuestos (Conferencista Externo).
        \item Arcelor-Mittal.
        \item SSAB - Hardox.
        \item Bohler.
        \item FUNDARG. Producción de Aceros y Fundiciones.
        \item Ensayos de Chispas en Aceros.
    \end{itemize}
\end{abstract}



\vfill
\textit{\textbf{Este trabajo fue elaborado con la ayuda de la IA y otras páginas de ayuda para facilitar la confección y disposición de los elementos en dicho trabajo.}}

\end{document}