\documentclass[12pt,a4paper]{article}

% Paquetes de configuración del documento
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[margin=2.5cm]{geometry}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{tabularx}
%Paquetes para simbologia%
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{physics}
\usepackage{longtable}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{caption}
\usepackage{float}
\usepackage{xurl}
\usepackage[colorlinks=true,
            linkcolor=black,
            urlcolor=myblue,
            citecolor=black,
            filecolor=black]{hyperref}
 % Opción estándar para enlaces
\Urlmuskip=0mu plus 1mu          % Mejora el espaciado para permitir cortes
\usepackage{subcaption}  % en el preámbulo
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=1.18}
\usepackage{tikz}
\usepackage{xcolor}
\definecolor{myblue}{RGB}{42, 127, 179}

\pagestyle{fancy}
\chead{\textit{Materiales Metálicos}}
\rhead{\textit{UTN-FRVM}}
\lhead{\textit{Ingeniería Mecánica}}

\begin{document}
\include{Portada}
\newpage
\tableofcontents

\begin{abstract}
    Investigue los métodos de obtención de arrabio, acero y fundición a fin de adquirir la capacidad de explicar conceptualmente los mismos. La actividad requerida incluye la identificación del tipo y uso de los hornos asociados a dichos métodos de obtención. [NOTA: A modo de orientación, puede consultar la siguiente fuente de información:]
    \begin{itemize}
        \item Aguilar Schafer, J.A. Yacimientos minerales y procesos geológicos.
        \item Aguilar Schafer, J.A. Explotación minera, preparación y concentración.
        \item Aguilar Schafer, J.A. Metalurgia extractiva del hierro.
        \item Aguilar Schafer, J.A. Hornos Industriales.
    \end{itemize}
\end{abstract}

\section{Obtención de Arrabio (Pig Iron).}

El arrabio es el producto primario de la reducción del mineral de hierro, con un alto contenido de carbono (alrededor del 4\%) y otras impurezas como silicio, manganeso, fósforo y azufre. Se obtiene mediante un proceso de reducción indirecta y directa en un horno alto, donde el mineral de hierro (como hematita o magnetita) se reduce usando coque como agente reductor y caliza como fundente para eliminar impurezas en forma de escoria.

\subsection{Método conceptual.}

\begin{itemize}
    \item \textbf{Carga:} mineral de hierro (2 t), coque (1 t), caliza (0.5 t) y aire (4 t).
    \item \textbf{Producto:} arrabio (1 t, con composición típica: Fe 93,7\%; C 4,5\%; Mn 0,4\%; Si 0,45\%; P 0,11\%; S 0,025\%), escoria (0.5 t) y gases (6 t).
    \item \textbf{Temperaturas:} desde 200°C en la parte superior hasta 1500°C en la zona de fusión.
    \item \textbf{Eficiencia:} se mejora con aire precalentado (1030°C) y enriquecido en oxígeno, reduciendo pérdidas térmicas.
\end{itemize}

\subsection{Horno asociado.}

\begin{itemize}
    \item \textbf{Tipo:} Alto Horno (Blast Furnace).
    \item \textbf{Uso:} Reducción de minerales de hierro en estado sólido para producir arrabio líquido. Es un horno continuo de gran capacidad (hasta 5000 t/día), con estructura cilíndrica refractaria, toberas para inyección de aire caliente y regeneradores para precalentar el aire.
    \item \textbf{Características:} Altura de 30-40 m, funciona a contracorriente (carga por arriba, gases por abajo). Asociado a procesos como sinterización de minerales y producción de coque.
\end{itemize}
\begin{table}[h]
    \centering
    \caption{Carga típica en Alto Horno de CSH}
    \begin{tabular}{|l|r|r|}
        \hline
        Componente & kg/t & Descripción \\ \hline
        Mineral de hierro & 490 & Fuente principal de Fe. \\
        Pellets & 995 & Mineral aglomerado. \\
        Chatarra & 15 & 300 \\
        Mineral de Mn & 22 & 450 \\
        Caliza & 112 & Fundente para escoria. \\
        Cuarzo & 12 & 250 \\
        Coque & 451 & Reductor y combustible. \\
        Petróleo + Alquitrán & 44 & 899 \\
        Aire Insuflado & 1530 m³/min & Oxidante precalentado a 1030°C. \\
        \hline
    \end{tabular}
\end{table}
Composición del arrabio: Fe 93.7\%, C 4.5\%, Mn 0.4\%, Si 0.45\%, P 0.11\%, S 0.025\%.

\section{Obtención de Acero (Steel).}

El acero se obtiene a partir del arrabio mediante procesos de afino, donde se reduce el carbono (a 0,05-1,5\%) y se eliminan impurezas (Si, Mn, P, S) mediante oxidación. Hay métodos con oxígeno (convertidores) y eléctricos. Incluye fases de oxidación (eliminar C e impurezas) y reducción (eliminar S y óxidos).

\subsection{Método conceptual.}

\begin{itemize}
    \item \textbf{Carga típica:} arrabio (93\% Fe; 4\% C; 0,5-2\% Si; 1\% Mn; 2-0,1\% P; 0,05\% S) + chatarra + fundentes.
    \item \textbf{Metalurgia secundaria:} agitación (con argón o EMS), desgasificación (RH o tanque), horno cuchara para recalentamiento y ajustes.
    \item \textbf{Producto:} acero con Fe 98\%; C 0,05-1,5\%; Si 0,5-2\%; Mn 0,3-0,6\%; P/S < 0,05\%.
\end{itemize}

\subsection{Hornos asociados.}

\begin{table}[h]
    \centering
    \caption{Comparación de Hornos para Acero}
    \begin{tabular}{|l|c|c|c|c|}
        \hline
        Horno & Tipo de Energía & Uso Principal & Ventajas & Desventajas \\ \hline
        Bessemer/Thomas & Aire & Afino rápido de arrabio & Económico, simple & Obsoleto, alto P/S en producto \\
        LD/BOF & Oxígeno puro & Producción masiva de acero & Alta eficiencia, bajo costo & Requiere arrabio puro \\
        Siemens-Martin & Gas/combustibles & Afino con chatarra & Flexible para aleaciones & Alto consumo energético \\
        Arco Eléctrico & Eléctrica (arco) & Reciclaje de chatarra & Bajo impacto ambiental, preciso & Alto costo eléctrico \\
        Inducción & Eléctrica (inducción) & Aceros especiales & Uniformidad, sin contaminación & Capacidad limitada \\ \hline
    \end{tabular}
\end{table}

\section{Obtención de Fundición (Cast Iron).}

La fundición o hierro colado se obtiene remoldeando arrabio y chatarra, con alto carbono (2,5-3,75\%) para propiedades de fundición. Es gris (grafito libre) o blanca (cementita).

\subsection{Método conceptual.}

\begin{itemize}
    \item \textbf{Carga:} arrabio, chatarra, coque y fundentes.
    \item \textbf{Reacciones:} fusión y ajuste de C/Si para formar grafito o cementita. Reducción de S/P.
    \item \textbf{Producto:} fundición gris (maleable, usada en piezas fundidas) o blanca (dura, para laminación).
\end{itemize}

\subsection{Horno asociado.}

\begin{itemize}
    \item \textbf{Tipo:} Horno de Cubilote (Cupola Furnace).
    \item \textbf{Uso:} Fusión de arrabio y chatarra con coque y aire. Es un horno vertical con toberas, para producción continua de fundición (capacidad 10-50 t/h). Usado en fundiciones para piezas como bloques de motor o tuberías.
    \item \textbf{Características:} Contacto directo entre combustible, material y productos de combustión. Bajo costo, pero alto consumo de coque.
\end{itemize}

\begin{table}
    \caption{Tipos de Fundición}
     \resizebox{\textwidth}{!}{
    \begin{tabular}{|l|c|c|c|}
        \hline
        Tipo de Fundición & Contenido de C & Horno & Uso \\ \hline
        Fundición Gris & 2.5-3.75\% & Cubilote & Piezas fundidas maleables (e.g., motores) \\
        Fundición Blanca & 2-4\% & Cubilote o Inducción & Material duro para laminación o aleaciones \\ \hline
    \end{tabular}}
\end{table}

Estos métodos permiten explicar la transformación del mineral de hierro en productos útiles, con hornos diseñados para eficiencia energética y control de impurezas. El alto horno es clave para arrabio, convertidores y eléctricos para acero, y cubilote para fundición.

\end{document}