\documentclass[12pt,a4paper]{article}

% Paquetes de configuración del documento
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[margin=2.5cm]{geometry}
\usepackage{fancyhdr}
%Paquetes para simbologia%
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{physics}
\usepackage{longtable}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}
\usepackage{float}
\usepackage{xurl}
\usepackage[colorlinks=true,
            linkcolor=black,
            urlcolor=myblue,
            citecolor=black,
            filecolor=black]{hyperref}
 % Opción estándar para enlaces
\Urlmuskip=0mu plus 1mu          % Mejora el espaciado para permitir cortes
\usepackage{subcaption}  % en el preámbulo
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=1.18}
\usepackage{tikz}
\usepackage{xcolor}
\definecolor{myblue}{RGB}{42, 127, 179}

\pagestyle{fancy}
\chead{\textit{Materiales Metálicos}}
\rhead{\textit{UTN-FRVM}}
\lhead{\textit{Ingeniería Mecánica}}

\begin{document}
\include{Portada}
\newpage
\tableofcontents

\begin{abstract}
    A partir de la bibliografía listada a continuación, analice e investigue el contenido relacionado con la aleación indicada por la Cátedra a fin de adquirir la capacidad de explicar el significado de la información que allí se detalla. REQUERIMIENTO ADICIONAL: Adicionalmente debe investigar si dichos materiales son de uso actual o ha sido reemplazados por otros más modernos.
    \begin{itemize}
        \item Apraiz Barreiro, J. Aceros Especiales y Otras Aleaciones. Dossat. 5ta Edición. Madrid, 1975. [NOTA: Anualmente la Cátedra asignará los temas a cada equipo de trabajo] \{MM-CAD-0.0.0\}
        \begin{itemize}
            \item Ap. IV Herramientas de carburo de wolframio (pp. 634-639) (1*) [Caso 2025].
        \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{abstract}



\end{document}